# Краткий обзор scalameta

[Источник](http://scalameta.org/tutorial/)

## Лексер - tokenize

`"val x = 2".tokenize`
Классы лексем реализованы как типы языка. Есть класс tokens - цепочка лексем.

## Парсемы - это Trees. 

Сначала нам предлагают посмотреть квазицитаты. Они работают на уровне деревьев (работают только во время компиляции), но дерева не видно - оно существует только в глазах знающего язык человека и внутри реализации. Само дерево в явном виде на экране не представлено.

parse[source], parse[stat] - динамически парсим (то же что в Яре парсер файла и парсер выражений, только у них видимо stat - это выражение-оператор. 

Макро аннотации - некие вставки в определения, есть спец. механизм, к-рый заставляет компилятор в них смотреть. Делаются с помощью обработки исходного определения на уровне деревеьев. 

## Semantic API

"Собирает" проект и вычисляет: разрешение имён, выведенные аннотации типов, сообщения компилятора "и т.д.". Сохраняет базу данных в некоем переносимом формате (хаха, а как с обновлением?)

### Mirror

Если я правильно понял, ≈ compilation-environment - нужны для работы с семант. инфой. Проблема в том, что его нелегко получить и поэтому они "нанимают" сторонний компилятор, чтобы её получить. Я не понял, нужен ли компилятор при работе с базой, или туда кладутся уже результаты его работы со всеми Mirror-ами. 

### Что есть в базе?

- имена (символы Scala)
- символы (символы JVM, куда это имя транслируется в этом контексте)
- denotations (значения символа, включая модификаторы, аннотации, ограничения видимости и сигнатуру типа)
- сообщения (сообщения транслятора)
- сахара (код, сгенерированный компилятором) - не имеют позиции в исходном тексте

# Проблемы

## упущение информации о зависимостях между макросами и их применениями

Из-за чего может использоваться код, сгенерированный из старых определений макросов, уже после их переопределения. Рекомендуют какую-то волшебную кнопку "пересобрать всё" или что-то в этом роде. 

## Сведения о типе парсемы узнать нельзя
Деревья работают на более раннем этапе, чем узнаётся информация о типах, поэтому на этапе работы с квазицитатами узнать тип нельзя. Они называют это "проблемой курицы и яйца". «Сгенерированные определения нужны, чтобы заработал type checker, а чтобы узнать информацию о типе парсемы, нужен type checker» . На мой взгляд, здесь истинная проблема - в выводе типов (вот и сработали грабельки). В С++ такой проблемы вроде бы нет - всё, что нужно, чтобы узнать тип выражения в данной точке файла, напиано выше этой точки). А при выводе типов для этого нужен весь модуль, поскольку ниже следующий код может сужать тип. 

